git init - perdoret per te init nje git repository
git init demo - krijo nje folder demo dhe ne te init nje git repository
git status - shiko statusin
git add . (ose emrin e file/folder) - i fut file ne staging state
git commit -m "doc" (" dhe pastaj enter per te shkruar nje mesazh me te gjate dhe mbyllet me " dhe enter) - i commit ndryshimet ne brach master me commit message "doc"
rm -rf .git - fshin komplet git 
git log - tregon te gjitha commit
git show - tregon te gjitha commit dhe ndryshimet qe ke bere brenda file
git ls-file - tregon te gjitha file qe jan tracked nga git (dmth nuk ja add)
git commit -am "test" - shortcut per git add . dhe pastaj git commit -m "test"
git reset HEAD . (ose file name) - remove git add .
git checkout -- . - heq ndryshimet e bera ne file
git help log - trregon te gjitha opsionet e kesaj commange
git log --oneline --graph --decorate --all - trregon te gjitha commit po me bukur
git config --global alias.history "log --oneline --graph --decorate --all" - krijo nje variable per te shkurtu komanden ne kllapa
git config --global --list - shiko te gjitha variablat e git qe jan globale
git mv "Doc.txt" "documentation.txt" - rename file
git rm "Doc.txt" - fshin dokumntin
git diff XXXX XXXX (ose HEAD, ose pa asnje nga xxxx dhe shiko ndryshimet me te funit) - shiko diferencen e ndryshimeve 
git difftool -||- - shiko diferencen e ndryshimeve me nje program
git branch - shiko brachet e projektit
git checkout -b valentin (emri i branch) - krijo nje branch te ri dhe cdo ndryshim te add . futi ne ate branch
git diff valentin master - shiko diferencen midis branch 
git checkout master - leviz midis brancheve
git merge valentin - merge master branch me valentin branch
git branch -d valentin - fshi nje branch
git mergetool - shiko ndryshimet mes fileve nqs ka nje prb gjate merge dhe me program zgjidh cil version ben 
git tag mytag - shto nje tag ne commit per te treguar nje milestone
git tag --list - shiko te gjitha tag
git tag -d mytag - fshij tag
git tag -a v1.0 -m "Bruh" - shto nje tag por edhe nje messazh ekstra mbi kete tag
git reset xxxx --soft (ose --mixed, --hard) - udheto ne koh tek momenti kur codi punonte mir
git reflog - tregon te gjitha veprimet qe kemi kryer ne terminal dmth commit add dhe reset nga ku mund te kthehemi prap ne kohen kur kofi nuk punonte
git remote -v - shiko te gjitha remote repository
git push -u origin master --tag - uplodo kodin ne remote repository bashk me tag
git pull - nqs ben nje ndryshim brenda ne github dhe nje local jepi git pull qe te merge remote me local
git fetch - merr file nga remote ne local